【奇聞】金髮加粗眉 山西一商場驚現「特朗普雞」迎新年

法廣DR網絡圖片

12月28日本周三，隨着新年的臨近中國大陸山西省的一家購物商場外，樹立起了一隻形似特朗普，留着其標誌性“頭髮搭橋”髮型的巨型卡通雞雕塑，寓意新年化身特朗普，準備預祝雞年的到來。

據悉，這一以特朗普長相為藍圖建造的“特朗普雞”雕塑，在本周早些時候被放入該購物商場的入口之外，供遊人觀賞。

該雕塑除了具有特朗普經典的金橘色“頭髮搭橋”髮型，神似其本人演講時的雙眉上翹，嘴巴大張的神態，更有意思的是“特朗普”雞的雕塑雙翅，還分別做出了“OK”和指向遠方的手勢，頗有特朗普講話時的風範。而該雕塑在當地一經推出，便立即引來了附近購物者和遊客的圍觀和拍照。

儘管作為總統候選人的特朗普曾威脅一旦上台，要對中國商品實施高額關稅，並質控大陸政府為“彙率操縱國”。但就如曾經奧巴馬當選總統時，在中國大賣的“奧巴馬”T恤一樣，此次迎新年“特朗普雞”的推出，也未嘗不可以看作是其本人在中國民間是否受歡迎的風向標之一。

唔知侵侵見到會有咩反應呢

Push

個樣又幾過癮

今次靚抽

張相好似好假

中國今次終於有原創野 好撚得意

幾有創意

Donald Duck